\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{\\ $\triangleright$ Exercice %
    \arabic{nq}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Inéquations}}}
\end{center}
\textit{Dans cette activité nous allons étudier des inéquations simple que l'on résoudra graphiquement}


\encadre{\begin{itemize}
  \item Le signe $<$ signifie ``inférieur à'', la quantité qui est à gauche est plus petite que la quantité qui est à droite.
  \item Le signe $>$ signifie ``supérieur à'', la quantité qui est à gauche est plus grande que la quantité qui est à droite.
  \end{itemize}
  Pour s'en souvenir il suffit de voir le signe comme la gueule d'un loup qui veut toujours manger ce qu'il y a de plus grand !\\
  Exemple: $3<5$, $9>1$, $100<1000$ ...

  \[\includegraphics[scale=0.3]{loup.jpg}\]
  Des fois on rencontre les symboles $\leq$ ou $\geq$, il signifient juste ``inférieur ou égale à'' et ``supérieur ou égale à''.}\\[3mm]
\q
Pour teindre des vetements on a le choix entre plusieurs couleurs:
\begin{itemize}
\item Le rouge: il faut acheter un bidon à 8 euros puis c'est 12 euros par litre.
\item Le vert: il faut acheter un bidon à 5 euros puis c'est 14 euros par litre.
\item Le vert: il faut acheter un bidon à 3 euros puis c'est 16 euros par litre.
\end{itemize}
On a représenté trois droites sur le graphique, identifier quelle droite correspond à quelle situation puis résoudre graphiquement  les inéquations:
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$12x + 8 < 14x + 5$ }}
\end{center}
et
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$16x + 3 < 14x + 5$ }}
\end{center}

\[\includegraphics[scale=0.25]{teindre.jpg}\]
\[\includegraphics[scale=0.42]{plot.png}\]
  

\end{document}
